（立會選舉）薯伯伯：另一場憲政危機 寸土必爭

有關立法會延後選舉之事，《基本法》及《立法會條例》均有明確規定。按《立法會條例》第 44(4) 規定，選舉延期的話，必須在 14 天內另擇日子舉行，但通常會在 7 天後舉行。所以原訂 2020 年 9 月 6 日舉行的選舉，最遲必須在 9 月 20 日舉行。

如果香港政府一意孤行，推遲選舉，勢必造成另一場憲政危機，甚至直接影響這段時間內通過的任何議案之合法性。

香港人民見證著中華人民共和國政府利用「附件三」形式，強行在香港實施《國安法》，這當然是一場更為嚴重的憲政危機，但香港人民千萬不要因此而麻木，不要覺得「反正都有《國安法》，重同佢講法治」？

憲政依然是維繫香港的力量，所以我們才會寸土必爭地支持民主派初選以及立法會選舉。如果有朝一日我們麻木得說：「算把啦，由佢啦！」「佢想點就點啦！」就正中下懷。

香港人民即使不能改變，也一定要意識到這是另一場憲政危機，切忌掉以輕心。